拜登新上任靜靜雞撤孔子學院限制令 被質疑放任中國間諜外宣

由中國資助、以推廣普通話為名而廣設各國嘅孔子學院，早前被指係中國政治宣傳機構，前美國國務卿蓬佩奧指斥係間諜機構，要求全面關閉。前美國總統特朗普更加以總統行政命令要求，由幼稚園以至大學都需要披露同孔子學院嘅合作關係。

但呢項行政命令被揭發俾拜登靜靜雞咁取消咗。美國現任總統拜登喺冇任何公布嘅情況下取消咗呢項限制政策，最終係有傳媒查返美國資訊與監管事務辦公室（OIRA）嘅紀錄先發現，拜登喺1月26日已經靜靜雞取消咗呢項政策，當時佢只係上任唔夠一個禮拜。

眾議員麥卡錫（Kevin McCarthy）都轉貼報導，批評拜登政府駡疫情蔓延一年之際，不但冇俾中共為咗顛倒是非嘅行為負責，反而仲獎勵中國，俾佢哋嘅政治宣傳滲透至大學校園。

前美國總統特朗普之前指出，根據聯邦調查局（FBI）同美國司法部（DOJ）嘅調查，孔子學院以大量資金，偽裝成語言同文化活動，藉此進行可疑嘅活動。雖然孔子學院未曾全面公開同中國共產黨嘅聯繫，佢哋同中國政府嘅統戰機器同知識產權盜竊都有密切關連。

推

國際線班人識玩一定係向民主黨班議員施壓，而唔係鳩up話要拜登解釋

兩

兩黨共識既野 我地識條春

你唔係美國人就唔好搞咁多野

李柱銘同我死出黎